**林義傑**（**Kevin
Lin**，）是臺灣長跑[運動員與創業家](../Page/運動員.md "wikilink")。參與完成人類首次橫渡[撒哈拉沙漠](../Page/撒哈拉沙漠.md "wikilink")、[世界四大極地超級馬拉松巡迴賽總冠軍](../Page/世界四大極地超級馬拉松巡迴賽.md "wikilink")(原本為林義傑自封，後被追贈認可為總冠軍。原本的真正總冠軍改稱大滿貫冠軍)、發起擁抱絲路計畫，帶團隊穿越絲路等壯舉。自賽道上退休後，目前經營自己創立的公司，並成立運動自由品牌「
SUPERACE」運動超馬賽事、「SUPERACE」服飾品牌。

## 學歷

  - [臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[信義區福德國民小學](../Page/信義區福德國民小學.md "wikilink")\[1\]
  - [臺北市立瑠公國民中學](../Page/臺北市立瑠公國民中學.md "wikilink")
  - [台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[西湖工商](../Page/西湖工商.md "wikilink")（今恕德家商，現已停招）
  - [台北市立體育學院運動與休閒管理系](../Page/台北市立體育學院.md "wikilink") 體育學士
  - [國立中正大學運動休閒與教育研究所](../Page/國立中正大學.md "wikilink") 教育學碩士
  - [國立台灣大學高階管理學院](../Page/國立台灣大學.md "wikilink") 管理學碩士
  - [國立政治大學法律學院](../Page/國立政治大學.md "wikilink") 法學碩士

## 經歷

  - 2000年：[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[私立喬治工商體育代課教師](../Page/私立喬治工商.md "wikilink")
  - 2002年－2003年：[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[方濟完全中學體育教師](../Page/方濟完全中學.md "wikilink")
  - 2002年－2009年：台灣耐吉（[Nike](../Page/Nike.md "wikilink")）簽約選手
  - 2002年 第17屆「撒哈拉沙漠七天六夜橫越賽」第12名
  - 2003年：第一屆「中國大戈壁七天六夜超級馬拉松賽」第3名
  - 2003年：桂光公司簽約選手
  - 2004年：「智利阿他加馬寒漠超級馬拉松賽」冠軍
  - 2004年－2005年：[悍創行銷股份有限公司簽約選手](../Page/悍創行銷股份有限公司.md "wikilink")
  - 2004年：「[中華汽車](../Page/中華汽車.md "wikilink")」運動賽事贊助選手
  - 2004年：「亞馬遜叢林七天六夜超級馬拉賽」第2名
  - 2005年：「[新東陽](../Page/新東陽.md "wikilink")、[永達保險經紀人](../Page/永達保險經紀人.md "wikilink")、[行政院體委會](../Page/行政院體委會.md "wikilink")」運動賽事贊助選手
  - 2005年：埃及撒哈拉超級馬拉松賽」第2名
  - 2005年：榮獲全國優秀大專青年獎
  - 2006年：「四大極地超級馬拉松巡迴賽」總冠軍，徒步橫越[撒哈拉沙漠](../Page/撒哈拉沙漠.md "wikilink")
  - 2006年3月1日：由[陳水扁總統頒贈](../Page/陳水扁.md "wikilink")**四等景勳章** \[2\]
  - 2006年：創立**杰特運動推廣企業社**
  - 2006年：「[中華電信](../Page/中華電信.md "wikilink")009國際電話」廣告主角
  - 2006年：「杰特運動推廣企業社」社長
  - 2006年：「[Garmin](../Page/Garmin.md "wikilink")」汽車導航廣告
  - 2006年：「[中華電信](../Page/中華電信.md "wikilink")、[新東陽](../Page/新東陽.md "wikilink")、[永達保險經紀人](../Page/永達保險經紀人.md "wikilink")、[行政院體委會](../Page/行政院體委會.md "wikilink")」運動賽事贊助選手
  - 2007年：「[台鹽海洋](../Page/台鹽.md "wikilink")[微量元素水](../Page/微量元素.md "wikilink")」代言人
  - 2007年：「[昌益事業群](../Page/昌益事業群.md "wikilink")」代言人
  - 2007年：「[行政院新聞局國家形像](../Page/行政院新聞局.md "wikilink")」代言人
  - 2007年：「[曼秀雷敦男性清潔用品](../Page/曼秀雷敦.md "wikilink")」代言人
  - 2007年：「[Modern
    Life能量手鏈](../Page/Modern_Life能量手鏈.md "wikilink")」廣告代言人
  - 2007年：「[吳鳳技術學院](../Page/吳鳳技術學院.md "wikilink")[體育與運動心理學](../Page/體育與運動心理學.md "wikilink")」講師
  - 2007年：「[國立中正大學](../Page/國立中正大學.md "wikilink")[體育](../Page/體育.md "wikilink")」講師
  - 2007年：「[中華電信](../Page/中華電信.md "wikilink")、[遊戲橘子](../Page/遊戲橘子.md "wikilink")、[永達保險經紀人](../Page/永達保險經紀人.md "wikilink")、[Audi利奔汽車](../Page/Audi利奔汽車.md "wikilink")、[行政院體委會](../Page/行政院體委會.md "wikilink")」運動賽事贊助選手
  - 2008年：「[台糖硯精](../Page/台糖硯精.md "wikilink")」代言人
  - 2008年：「[行政院環保署資源回收環保大使](../Page/行政院環保署.md "wikilink")」廣告
  - 2008年：「[新竹教育大學](../Page/新竹教育大學.md "wikilink")[運動贊助行銷學](../Page/運動贊助行銷學.md "wikilink")」講師
  - 2008年：「[台灣體育運動競技協會](../Page/台灣體育運動競技協會.md "wikilink")」秘書長
  - 2008年：帶領[國立體育學院學生](../Page/國立體育大學.md "wikilink")[陳彥博](../Page/陳彥博.md "wikilink")、[遊戲橘子創辦人](../Page/遊戲橘子.md "wikilink")[劉柏園參加](../Page/劉柏園.md "wikilink")[北極大挑戰](../Page/北極大挑戰.md "wikilink")（Polar
    Challenge），以21天的時間完成650km的路程，抵達[磁北極](../Page/磁北極.md "wikilink")。記錄片導演[楊力州一路隨行](../Page/楊力州.md "wikilink")，記錄訓練、冒險過程，完成[記錄片](../Page/記錄片.md "wikilink")[征服北極](../Page/征服北極.md "wikilink")。
  - 2008年：杰特運動推廣企業社轉型，創立**JMC杰特顧問管理有限公司**
  - 2009年：創立**硬漢聯合股份有限公司**
  - 2010年：「[中華民國建國一百週年](../Page/中華民國建國一百週年.md "wikilink")」籌備委員
  - 2010年：「中華地球探索保護協會」共同發起人
  - 2010年：共同發起**地球探索保護協會**
  - 2010年：發起「**擁抱絲路**」活動。2011年4月20日，率領「擁抱絲路」跑者與隊員自[土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")[伊斯坦堡出發](../Page/伊斯坦堡.md "wikilink")，並於9月16日抵達[中國](../Page/中國.md "wikilink")[西安](../Page/西安.md "wikilink")
  - 2011年：擔任[九天民俗技藝團](../Page/九天民俗技藝團.md "wikilink")「征服撒哈拉計畫」顧問，並親赴[撒哈拉沙漠隨團指導](../Page/撒哈拉沙漠.md "wikilink")\[3\]
  - 2012年：中國戶外雜誌 金犀牛獎 獲得 年度戶外風雲人物 獎
  - 2012年：擔任台北市立體育學院 運動行銷研究生講師，極限運動學講師
  - 2012年：「[臺銀人壽](../Page/臺銀人壽.md "wikilink")」代言人
  - 2012年：「[泰山扭轉水飲料](../Page/泰山扭轉水飲料.md "wikilink")」代言人
  - 2012年：正式創立**義傑事業股份有限公司**（KEVINLIN）\[4\]
  - 2012年8月22日：獲聘為[中華民國總統府無給職](../Page/中華民國總統府.md "wikilink")[國策顧問](../Page/國策顧問.md "wikilink")
  - 2012年：創立SUPERACE 3天2夜 超馬賽事。台灣第一站。每年一月舉辦。
  - 2013年6月24日：自[中國大陸與](../Page/中國大陸.md "wikilink")[蒙古邊界](../Page/蒙古.md "wikilink")[貝爾湖出發](../Page/貝爾湖.md "wikilink")，橫渡[戈壁沙漠](../Page/戈壁沙漠.md "wikilink")，抵達中國[嘉峪關](../Page/嘉峪關.md "wikilink")。全程為3500公里，35天完成
  - 2013年：創立SUPERACE 3天2夜 超馬賽事。沙漠站開站。每年九月舉辦。
  - 2014年：「[DBS星展銀行理財專家](../Page/DBS星展銀行理財專家.md "wikilink")」代言人
  - 2015年：「[Reebok運動健身器材](../Page/Reebok運動健身器材.md "wikilink")」代言人
  - 2015年：擔任大陸地區「知行探索」公司，雲南騰沖國際半程馬拉松顧問及執行團隊。
  - 2016年：「MoveFree 營養品」代言人
  - 2016年：擔任大陸地區「知行探索」公司，雲南騰沖國際超級越野馬拉松顧問及執行團隊。
  - 2016年：創立SUPERACE 3天2夜 超馬賽事。吳哥窟開站。每年12月舉辦。
  - 2016年：與台灣知名設計師 成家嘉 宣布正式成立 SUPERACE 運動服飾品牌。
  - 2018年：率領團隊與北美最頂級馬拉松賽IAAF雙金渥太華馬拉松簽署嘉義阿里山馬拉松姊妹賽事合作。
  - 2018年：打造破紀錄2天完成8000人名額爆滿賽事，桃園日月光國際半程馬拉松賽事。

## 獲獎紀錄

### 賽事紀錄

  - 1988年－台北市越野賽國小組23名
  - 1991年－台北市越野賽國中組冠軍
  - 1993年－台北市青年盃5000公尺第二名
  - 1993年－台北市中學運動會5000公尺、10000公尺冠軍
  - 1993年－台北市越野賽高中組冠軍
  - 1994年－台北市中學運動會5000公尺、10000公尺冠軍
  - 1994年－台北市越野賽高中組冠軍
  - 1994年－全國田徑公開賽5000公尺、10000公尺冠軍
  - 1994年－台灣區中等學校運動會10000公尺第三名
  - 1994年－[曾文水庫馬拉松賽男子組第二名](../Page/曾文水庫馬拉松賽.md "wikilink")
  - 1996年－大專運動會馬拉松賽第二名
  - 1997年－中正杯田徑賽男子組5000公尺冠軍
  - 1997年－台灣區田徑賽10000公尺第四名
  - 1997年－Adidas路跑賽男子組第三名
  - 1998年－[台北國際馬拉松賽](../Page/台北國際馬拉松賽.md "wikilink")100公里國內組冠軍
  - 1999年－法國世界杯24小時馬拉松賽-中華台北代表隊
  - 2000年－[台北國際24小時超級馬拉松賽男子組冠軍](../Page/台北國際24小時超級馬拉松賽.md "wikilink")
  - 2000年－台北國際100公里馬拉松賽男子組冠軍
  - 2000年－[香港Trailwalker](../Page/香港.md "wikilink") 100Km Mixed冠軍
  - 2002年－台北國際100公里馬拉松賽男子組冠軍
  - 2002年－「[撒哈拉沙漠七天六夜橫越賽](../Page/撒哈拉沙漠七天六夜橫越賽.md "wikilink")」第12名（亞洲選手歷年最高名次）
  - 2003年－「[中國大戈壁七天六夜超級馬拉松賽](../Page/中國大戈壁七天六夜超級馬拉松賽.md "wikilink")」第3名
  - 2004年－「[智利阿他加馬寒漠超級馬拉松賽](../Page/智利阿他加馬寒漠超級馬拉松賽.md "wikilink")」冠軍
  - 2004年－「[亞馬遜叢林七天六夜超級馬拉松賽](../Page/亞馬遜叢林七天六夜超級馬拉松賽.md "wikilink")」第2名
  - 2005年－「[埃及撒哈拉超級馬拉松賽](../Page/埃及撒哈拉超級馬拉松賽.md "wikilink")」第2名
  - 2006年－「[南極冰原超級馬拉松賽](../Page/南極冰原超級馬拉松賽.md "wikilink")」第3名
  - 2006年－「[世界四大極地超級馬拉松巡迴賽](../Page/世界四大極地超級馬拉松巡迴賽.md "wikilink")」總冠軍
  - 2008年－「[磁北極冒險挑戰賽](../Page/磁北極冒險挑戰賽.md "wikilink")」第三名
  - 2014年－ 中國實境節目「超級演說家」亞軍
  - 2018年－ 香港維多利亞46公里越野賽第6名

### 其他獎項

  - 2002年－[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[體委會體育菁英獎](../Page/體委會.md "wikilink")-挑戰極限獎
  - 2002年－[台北市立體育學院](../Page/台北市立體育學院.md "wikilink")[傑出校友](../Page/傑出校友.md "wikilink")
  - 2004年－[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[體委會體育菁英獎](../Page/體委會.md "wikilink")-最佳運動精神獎
  - 2005年－[台北市立](../Page/台北市.md "wikilink")[瑠公國中傑出校友](../Page/瑠公國中.md "wikilink")
  - 2005年－94年度[蔡萬霖](../Page/蔡萬霖.md "wikilink")[國泰基金會獎學金當選人](../Page/國泰.md "wikilink")
  - 2005年－榮獲全國優秀大專青年獎
  - 2006年－3月1日獲頒[中華民國四等](../Page/中華民國.md "wikilink")[景星勳章](../Page/景星勳章.md "wikilink")
  - 2006年－榮獲[救國團頒發](../Page/救國團.md "wikilink")[青年獎章](../Page/青年獎章.md "wikilink")
  - 2006年－第44屆[中華民國十大傑出青年當選人](../Page/中華民國十大傑出青年.md "wikilink")
  - 2007年－[新聞局邀請擔任國家形象代言人](../Page/新聞局.md "wikilink")
  - 2014年－中國「[超級演說家](../Page/超級演說家.md "wikilink")」第二季亞軍
  - 2017年－國際金點設計獎標章『SUPERACE 咖啡紗刷毛跑步外套』獲獎

## 著作

|        |                           |                                        |                    |
| ------ | ------------------------- | -------------------------------------- | ------------------ |
| **年份** | **書名**                    | **出版社**                                | **ISBN**           |
| 2003年  | 《勇闖撒哈拉》                   | [二魚文化](../Page/二魚文化.md "wikilink")     | ISBN 9789867642370 |
| 2005年  | 《跑出生命的寬度》                 | [卓越創意文化](../Page/卓越創意文化.md "wikilink") | ISBN 9789868098176 |
| 2006年  | 《林義傑 大冒險》                 | 二魚文化                                   | ISBN 9789867237460 |
| 2008年  | 《跨越心中的磁北極》                | 布克文化                                   | ISBN 9789867010773 |
| 2009年  | 《決戰撒哈拉》                   | [布克文化](../Page/布克文化.md "wikilink")     | ISBN 9789867010926 |
| 2011年  | 《原來是為了簡單的理由才開始跑的》         | [推守文化](../Page/推守文化.md "wikilink")     | ISBN 9789866570599 |
| 2014年  | 《逐夢計畫─35個點夢成真的一句話，跑出人生的路》 | 正中書局                                   | ISBN 9789570919370 |
|        |                           |                                        |                    |

## 流行音樂

周杰倫2012年專輯《[十二新作](../Page/十二新作.md "wikilink")》《夢想啟動》，作詞：林義傑

## 主持

|             |                                |                |
| ----------- | ------------------------------ | -------------- |
| **年份**      | **播出頻道**                       | **節目名稱**       |
| 2008年8月1日開播 | [公視](../Page/公視.md "wikilink") | 青少年運動節目《義傑體育課》 |
|             |                                |                |

## 電視

|2016年||《[追日者](../Page/追日者.md "wikilink")》||||監製：[林義傑](../Page/林義傑.md "wikilink")

## 電影

|        |                                            |        |                                                           |
| ------ | ------------------------------------------ | ------ | --------------------------------------------------------- |
| **年份** | **片名**                                     | **角色** | **備註**                                                    |
| 2008年  | 《》                                         |        | 導演：，[麥特戴蒙製作及演出](../Page/马特·戴蒙.md "wikilink")，LivePlanet出版 |
| 2009年  | 《[征服北極](../Page/征服北極.md "wikilink")》       |        | 導演：[楊力洲](../Page/楊力洲.md "wikilink")                       |
| 2013年  | 《[天台](../Page/天台_\(電影\).md "wikilink")》    | 記者(客串) | 導演：[周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")                       |
| 2016年  | 《[一萬公里的約定](../Page/一萬公里的約定.md "wikilink")》 |        | 聯合監製：[周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")、林義傑                 |
|        |                                            |        |                                                           |

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  - 《優仕－優仕大人物》：跑出生命的寬度！[跑出生命的寬度！(上)
    －林義傑](http://www.youthwant.com.tw/column/index.php?d=0603013)

  - 《優仕－優仕大人物》：跑出生命的寬度！[跑出生命的寬度！(下)
    －林義傑](http://www.youthwant.com.tw/column/index.php?d=0603063)

  - 四大極地超級馬拉松賽官方網站。[4 Deserts (2017) Official
    Website](http://www.4deserts.com/)

  - 四大極地超級馬拉松賽官方成績紀錄。[4 Deserts (2017) Official
    Website](http://www.4deserts.com/past_results)

[Category:臺灣田徑運動員](../Category/臺灣田徑運動員.md "wikilink")
[Category:台灣馬拉松運動員](../Category/台灣馬拉松運動員.md "wikilink")
[Category:林姓](../Category/林姓.md "wikilink")
[Category:國立中正大學校友](../Category/國立中正大學校友.md "wikilink")
[Category:國立臺灣大學管理學院校友](../Category/國立臺灣大學管理學院校友.md "wikilink")
[Category:臺北市立體育學院校友](../Category/臺北市立體育學院校友.md "wikilink")
[Category:獲頒授景星勳章者](../Category/獲頒授景星勳章者.md "wikilink")
[Category:中華民國總統府國策顧問](../Category/中華民國總統府國策顧問.md "wikilink")

1.  [信義區福德國民小學](http://www.fdps.tp.edu.tw/)
2.  [超馬好手林義傑
    總統贈四等景勳章](http://news.cts.com.tw/cts/sports/200603/200603020193967.html)，華視新聞
3.  [林義傑：跑上國際，主動創造歷史](http://www.cw.com.tw/article/article.action?id=5004938)，天下雜誌
4.  [KEVINLIN](http://www.kevinlin.org/)